我宣布Dunkirk 係近廿年最佳戰爭片

不服來辯

準備睇，咪劇透

贏到雷霆救兵？

真？

好過The Thin Red Line？(一套被Nolan奉為神作的電影，1998年出品)
好慚愧我係未睇過The Thin Red Line，而Dunkirk我下晝先睇
但我見你咁大口氣，所以想請教下你意見

我覺得佢係戰爭背景既災難片

好過。

Terence Malick同Christopher Nolan冇可比性
一個係電影藝術家 一個係商業奇才

唔算戰爭片，但認同係今年神作

TDK唔叫英雄片。Dunkirk唔叫戰爭片。

袁木好誠實，李鵬係我地最偉大嘅領袖

都無戰爭場面，純粹諗計走佬炸

今朝睇完，唔係好覺 反而係有少少失望

聽晚睇
上YouTube睇咗啲外國影評，講係非一般戰爭片嘅拍法，好期待

其實係似救生片多
中間個timeline我覺得有d亂
報紙話Tom Hardy 得10句對白但我數過唔只10句咁少

飛已買一陣出去睇

好想同你地瘋狂討論
我今朝突登去睇9點早場，應該係全港最早既第一場

我嗰場8:50

Win 到 珍珠港 ？

廿年最佳幾時輪到pearl harbour?
緊係the one and olny既saving private ryan
今晚睇 希望真係突破到

某d腦爛fans真係好撚井底

老老實實我就認為雷霆救兵好睇啲，但兩套用都同一個標準去評價我就唔知點解覺得對Dunkirk唔公平，總覺得唔似同一類片

點解會話saving係好

Lm

1.美帝光環
真人真事改篇，美帝見人地家族死淨麥迪文一粒仔，可以派一隊人去捨身取義
完全彰顯美帝既人道精神

2.場D-DAY登陸戰拍得好，場面夠大夠慘烈

3.教材級現代戰爭片

最重要係成套製作認真 聲音煙火(不同煙花)裝備效果好真實 近20年真實路線戰爭片都係由佢開先

根本唔係戰爭片，而係懸疑片

唔係懸疑片
我覺得Dunkirk好難分類

佢講笑姐

的確係非一般戰爭片
佢重點唔係慘烈嘅戰爭場面（當年英法聯軍dunkirk 防線打到仆街）
而係喺海灘/船上唔知幾時會被炸嘅不安感
所以上面有人同saving private ryan比係唔公道（所以套戲PG13都唔奇怪）

今次

美國狙擊手都不如

今次nolan將四條唔同時間點嘅故事線一齊講，亦都同其他戰爭片有決定性上嘅分別
最後所有線sync返埋一齊做得好好

個人覺得好唔過（雖然好難比較，始終劇本深度有別）
Thin Red Line可以話係Malick作品中最能（亦可以話係唯一）體現到海德格哲學的一部
利申：幾憎Malick，唔係Christopher Nolan fans

悶到on9 wo 成場一係就影d船 一係就飛機 一係就個beach... 都唔知自己睇緊乜

樓主廿年睇過幾多戲
唔好問我係咪on9
sample size matters

我覺得nolan將戰爭片嘅拍法改寫左
用三條主線分插敍事好特別，故事選材都特別
以前所有點戰爭片都會張顯英雄主義，一個打十個，一條主線打到埋
但係今次個主線反而係要諗點走鬼，用生存同希望做主題，突顯左人係戰爭被動嘅一部分，人係打輸要生存個種醜惡自私，都係好入骨，唔同mochael bay個d一味爆粗爆炸屌到尾，哩套戲多左一種文藝feel,有種picture speaks a thousand words
少左對白，多左感受
個人好欣賞tom hardy 個結局，同埋三線合一個諗法真係世界級

其實雷霆救兵大場面只係搶灘果10分鐘。

呢套野如果唔係nolan拍既話=垃圾

好認同

你去睇返history buff 件事唔係真人真事改 有幾多history bug 吓 整體戰爭場面都ok 真實 不過同家書比差好遠

無錯
啲人見到佢個名就老系都出來話係神作顯得自己係識貨影評人